<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title></title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://deepaxon.com/"/>
  <updated>2020-11-20T15:34:47.513Z</updated>
  <id>https://deepaxon.com/</id>
  
  <author>
    <name>Powerball0x2A</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Hello, Miss</title>
    <link href="https://deepaxon.com/2020/11/20/Hello-Miss/"/>
    <id>https://deepaxon.com/2020/11/20/Hello-Miss/</id>
    <published>2020-11-20T14:53:06.000Z</published>
    <updated>2020-11-20T15:34:47.513Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>这一次是坦白局</p><p>感觉真的很好</p><p>很高兴遇到可爱成熟能满足我所有期待的你</p><p>兜兜转转</p><p>宁缺毋滥</p><p>不要着急</p><p>女朋友才上大学这件事是真的会发生</p><p><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/0081Kckwly1gkw1sb9sbrj30u01sz4if.jpg" loading="lazy"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="Z&amp;W&#39;s Love Story" scheme="https://deepaxon.com/tags/Z-W-s-Love-Story/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《疯传：让你的产品、思想、行为像病毒一样入侵》读书笔记</title>
    <link href="https://deepaxon.com/2020/11/19/Contagious-reading-notes/"/>
    <id>https://deepaxon.com/2020/11/19/Contagious-reading-notes/</id>
    <published>2020-11-18T16:50:29.000Z</published>
    <updated>2020-11-18T17:02:06.846Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>是什么让事物变得流行？从买轿车、买衣服、吃三明治，到给孩子取名字，你是否知道为什么某些产品会大卖，某些故事被人们口口相传，某些电子邮件更易被转发，或者某些视频链接被疯狂地点击，某些谣言更具传播力，某些思想和行为像病毒一样入侵你的大脑……这本书将为你揭示这些口口相传和社会传播背后的科学秘密，并且告诉你如何将产品、思想、行为设计成具有感染力和传播力的内容。<br>我们今天要解读的就是这样一本书，无论你是大公司的管理者，还是努力提高公司知名度的小企业主，无论你是官员或政客，还是非营利性组织的工作者，只要你想传递信息，《疯传》绝对能教你让产品、思想、行为疯狂传播的科学方法。</p><p>乔纳·伯杰（Jonah Berger），现任宾夕法尼亚大学沃顿商学院市场营销学教授。他在全球顶级学术刊物上发表了大量关于营销学的文章，另有诸多广受欢迎的文章登载在《纽约时报》、《华尔街日报》、《华盛顿邮报》、《科学》、《哈佛商业评论》、《连线》、《商业周刊》和《快公司》等刊物上。他的研究及想法被《纽约时报杂志》评为年度最佳新概念之一。伯杰在学术和教学上都获得了诸多的荣誉，其中包括沃顿商学院授予的“钢铁教授”（Iron Professor）称号。</p><p>作者乔纳·伯杰开篇就抛出了疑问：为什么产品、思想、行为能够流行？作者通过现实生活中的例子总结出渐进性改善的质量、价格低廉、广告是比较通用的流行趋势之源，但是并不能解释所有问题，比如视频网站更令人关注，他的传播原理到底是什么呢，这都是未解之谜。</p><h2 id="社会传播"><a href="#社会传播" class="headerlink" title="社会传播"></a>社会传播</h2><p>社会的影响力靠人们口头传播，人们喜欢与身边的亲朋好友分享自己的故事。据不完全统计，人们平均每天要传播16000个词的信息，每小时后共享1亿段关于品牌的宣传语。<br>口头传播对信息宣传来说显得非常重要。他人告诉我们的、通过邮件发给我们的都会引起我们思考、阅读、购买，我们可能也会再告诉他人。我们会尝试登录朋友推荐的网站，阅读亲戚们看好的书籍。我们有20%~50%的购买决策主要受到口头传播的影响。<br>口头传播的宣传让产品、思想和行为在社会影响的过程中变得组建流行，形成一种流行趋势。对比亚马逊网站上的一星评价书籍，五星评价的书在同等情况下至少能多卖20本。人们会在朋友都停止吸烟的情况下考虑自己的戒烟计划。人们也会在朋友都变胖时节制自己的饮食，以防止自己重蹈覆辙。事实上，虽然传统的广告还有它的宣传作用，但是每天发生在人与人之间的口头宣传效果要远超传统广告。因为口头传播有客观性与目的性，不像广告填鸭式的推销。</p><p>比如最近在抖音上很火的“口红一哥”李佳琪，曾创下5.5小时带货535万、5分钟售罄15000支口红的辉煌战绩。目前在抖音已获赞1.2亿，粉丝2433万。在女生圈子里流传着一句话：天不怕，地不怕，就怕李佳琪Oh My God。为什么李佳琪在口红届有这么强的号召能力，就是因为他的短视频都是以自己为模特，“以身试法”式的推广越来越容易获得用户的信任，这也是越来越多类似于小红书类种草社区火爆的原因。</p><h2 id="口碑传播"><a href="#口碑传播" class="headerlink" title="口碑传播"></a>口碑传播</h2><p>既然口碑传播这么高效，那如何进行口碑传播呢？<br>其实从世界财富五百强企业努力提升垄断餐厅的收入开始，从政府等非营利性组织为新的候选政客选票开始，口头传播是非常重要的，也是能解决这些问题的关键因素。口头传播能够帮助公司从可能的网络中获取新的客户资源。比如可以通过社交媒体分享和宣传产品。但是怎样才能把重点投放和后期执行做好呢？<br>首先要对市场做一个前期流行趋势调查，这样对我们会有一些帮助。比如，你认为将多少比例的口头传播放在网上宣传比较合适？换句话说，你认为应该把多少比例的闲聊内容通过社交媒体、博客、电子邮件或者聊天室进行宣传？<br>如果你希望大多数人对你的产品有更多的期待与幻想，那么这个比例是50%或者60%。某些人认为，人们对新产品或新理念的猜测比例超过70%，或者差不多是这个比例，但在我们询问了学生和管理者后，我发现这个比例大概在50%较为妥当。<br>我们该如何理解此类数据呢？毕竟近年来社交媒体已经急速膨胀，发展日新月异，人们每天都会上网，每月都会在网上传播数亿条共享信息，以供大家评论。这种高速传播的网络信息技术能让人们更便捷地在网络平台上共享自己的事情。<br>然而，50%的在线口碑传播比例的确是子虚乌有的错误比例。<br>实际这个比例不是47%，也不是27%，更不是17%，而仅仅是7%。也就是说，人们在线进行网络口头传播的比例只有7%。<br>也许大部分人听到这个数字都会感到惊讶。“这个比例的确低得惊人”。他们又反驳道“我们怎么可能有这么多时间在线呢！”不过，这确实是事实。人们只会花少量的时间进行在线浏览，差不多每天2小时的上网时间已经是可观的估计了。然而，千万不要忘了，人们大部分时候是不在线的。事实上，人们不在线的时间超过8小时，这样的结果显示了人们有更多的时间进行线下评论。<br>我们也不应该高估人们的在线评论的数量，因为在线评论可以被直接观察到。社交网站也确实为人们提供了一种更加便捷的记录方式，以记录他们的想法，或评论其他的共享内容。随后，我们能够很清楚地看见这些信息，所以人们会更容易关注显性评论。<br>进一步讲，如果一个人进行了在线评论，他可能将此信息传递给其他人，但这种事情并非常态。但可以肯定的是，在线对话一定会影响更多的潜在客户。毕竟面对面的谈论对于少数人来说是一种点对点的方式。一般而言，微博的信息平均可以同时传给100多人。不过，并不是所有的潜在接收者都会阅读其中的每条信息。人们常常受累于网络上的海量信息，因此也无暇阅读每一条微博及其评论。举个例子，学生们只会浏览从他们朋友那里传来的10%的信息。因为我们并不能判断社会化媒体就是最佳的评论传播方式，所以在线评论可能会被更多人关注，但线下评论的影响可能更为深远。<br>因此，社会化媒体的海量宣传的首要问题是，使人们忽略了重要的线下口头评论。即使线下评论更为广泛，甚至比在线评论更有效，但错误的导向会让人们忽略一些重要的信息。<br>其次是媒体太注重像微博等宣传方式，而不重视宣传策略。口头传播是一种人们津津乐道的有效传播策略。仅仅将口头信息贴在微博上，并不能引起其他用户的注意，那么这些宣传信息就成了空文。公共卫生机构每天都可以在广播里鼓吹性安全，假如无人关注这些事情，这种宣传将变得非常失败。一半视频网站的视频仅有低于500次的播放次数。据估算，只要每增加三分之一个基点的关注率就能增加10亿美元的收入。<br>想利用好口碑传播这种方式，首先要理解人们为什么要谈论某些事情，为什么会把这些事情告诉给他们的朋友。共享信息的心理学原因是什么，社会信息转移的科学依据又是什么呢？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="Reading notes" scheme="https://deepaxon.com/tags/Reading-notes/"/>
    
      <category term="Contagious" scheme="https://deepaxon.com/tags/Contagious/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Organ donation</title>
    <link href="https://deepaxon.com/2020/11/11/Organ-donation/"/>
    <id>https://deepaxon.com/2020/11/11/Organ-donation/</id>
    <published>2020-11-11T02:25:26.000Z</published>
    <updated>2020-11-17T14:02:09.181Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>偶然的机会了解到了器官捐赠，给自己注册了，国内的器官捐赠除了本人意愿之外，死后还需要征得直系亲属的同意，想来我会比我父母走得早，以后也没有直系亲属的意见需要征集。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="Organ donation" scheme="https://deepaxon.com/tags/Organ-donation/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
